### Objectif

L'objectif de cette démonstration est de déployer un serveur centralisé de logs connecté à des applications.
Pour cette démonstration, toutes les applications seront conteneurisées.

### Configuration nécessaire pour la démonstration

Installation de maven
```commande
sudo apt install maven
```
Installation de virtualbox
```commande
sudo apt install virtualbox
```
Installation de vagrant et du plugin docker-compose
```commande
sudo apt install vagrant
vagrant plugin install vagrant-docker-compose
```

### Déploiement de l'application users

Se positionner dans le dossiers users et créer la VM :
```commande
cd /../users
mvn clean
mvn install -DskipTests
vagrant up
```
Se connecter à la VM
```commande
vagrant ssh api-users
```
Visualiser les applications déployées (une fois connecté dans le VM)
```commande
docker ps
```

### Déploiement de l'application product

Se positionner dans le dossier users et créer la VM :
```commande
cd /../product
mvn clean
mvn install -DskipTests
vagrant up
```
Se connecter à la VM
```commande
vagrant ssh api-product
```
Visualiser les applications déployées (une fois connecté dans le VM)
```commande
docker ps
```

### Déploiement de la suite ELK

Se positionner dans le dossier elkserver :
```commande
cd /../elkserver
vagrant up
```
Se connecter à la VM
```commande
vagrant ssh elkserver
```
Visualiser les applications déployées (une fois connecté dans le VM)
```commande
docker ps
```

### Pour intéragir avec les applications

API users
```commande
#Tous les users
192.168.50.01:8080/user
#User by id
192.168.50.01:8080/users/{id}
```
API product
```commande
#Tous les produits
192.168.50.02:8180/user
#User by id
192.168.50.02:8180/users/{id}
```
Suite ELK
```commande
#Accès à Kibana
192.168.50.03:5601
```
NB : Nous avons mis les IP pour bien montrer que chaque service peut-être déployé sur une machine différente et que la centralisation fonctionne bien. Les VM étant configurées pour faire foward les ports, on peut tout de même accéder à chacun de ces services en localhost en reprenant les ports énumérés.
